巴菲特旗下巴群宣佈入股日本五大商社各5％股份

「股神」巴菲特（Warren Buffett）旗下控股公司「波克夏海瑟威」（Berkshire Hathaway）30日宣佈，在過去12個月內，已收購日本5大商社伊藤忠商事、丸紅、三菱商事、三井物產、住友商事各超過5%的股份，未來還可能進一步增持。

《路透》報導，波克夏海瑟威表示，其全資子公司National Indemnity Company持有這5家公司的股份，計劃長期持有，並可能將持股比例增至最高9.9%。

巴菲特發表聲明稱：「我很高興波克夏海瑟威能參與日本的未來。這5大商社在世界各地有很多合資企業，而且可能有更多的這種夥伴關係...我希望未來能有互惠互利的機會。」

.......

《日經新聞》指出，這是巴菲特首次大量持有在日股上市的個股。消息促使5大商社股價狂飆，丸紅大漲12.39％，伊藤忠商事則漲5.11％、刷新10年來股價新高。

《日經新聞》報導，巴菲特31日透過旗下子公司取得伊藤忠商事、三菱商事等5家日企約5%股權；報導也指出，這是巴菲特首次大量持有在日股上市的個股，他也在聲明中提及合作的可能性。

......

報導指出，巴菲特在過去12個月陸續在東京證交所買進上述公司的股權，他也在聲明中指出，最高可能將持股增加至9.9%，但也說明若沒有經過對方公司的董事會同意下，不會買進更多持股。

巴菲特在聲明指出，很高興能有機會參與到日本5大商社的未來，並指出上述5大商社在全球各地都有合資事業，將來盼有機會進行合作。

睇落老左好多

90 碎啦

廢佬入軍工業
睇黎準備開波

OK BOOMER

竟然係日本

真係買起日本

廢老
格sir屌打

竟然係扑日本

收皮啦價值投資
垃撚圾

連登仔快d教廢老點買股啦

跟老巴買石油輸到仆街。不了

巴神成世人賺咗全世界9成嘅錢

依家臨尾輸幾毫子就俾連登仔笑成世

巴老: ok zoomer

人地成手APPLE
係賺少左渣
邊撚到輸

連登仔買tsla，tqqq 已經贏盡廢老